# scratch_story 介绍
### 目标和背景
* 一个当程序员的爸爸怎么还需要孩子在外面学习儿童变成呢？

> 现在市场上儿童变成app很多,但是体验后，觉得挺差的。为了孩子对编程思维有个初步认识
  ，自己来实现个 自认为好一点的 
  
### 理念和大方向
> 最近新闻上有关于郑渊洁老师的新闻，看了他写的童话故事，真的是精彩，可惜小时候没有见识，没看过
读了一部分皮皮鲁，写的很棒，打算让儿子也读这些故事
>> 程序以故事为主线，儿童编程以是否实现了故事主线场景判断是否过关。用故事和游戏的方式
驱动孩子去编程，我觉得更好。因为单纯只是编程的话，当孩子掌握了技巧，没有新的玩法的时候，
会感到厌倦。
>>> * 有多个story，可以切换故事
>>> * 每个故事有章节，每个章节就是一关
>>> * 进入到一个章节里面，可以听故事；听懂了这个故事，在听这一章 要编程实现什么内容
>>> * 完成了目标，即是过关成功
>>> * 每个章节的故事是连续的

### 设计方案
> 分个人版（我自己的小孩使用）和 公开版
*  个人版 表示层用java awt实现；持久化层用文件file
*  公开版 表示层 只暴露restful api，前后端分离，前端以后再实现。公开版用redis + mysql
